［冇人講？］火箭教練道咗歉，指個人言論不代表球隊，del post; 屌那星NBA都跪埋

Rockets' general manager Daryl Morey apologised on Monday for the tweet, which he swiftly deleted over the weekend, but his support for protests in the Chinese-ruled city angered Beijing, Chinese fans and the team's business partners in a key NBA market.

"I did not intend my tweet to cause any offense to Rockets fans and friends of mine in China," Morey tweeted on Monday.

"I was merely voicing one thought, based on one interpretation, of one complicated event," he said, adding that he had since heard and considered other perspectives.

The Rockets are widely followed in China, partly because they drafted Yao Ming in 2002, who became a star for Houston and helped build the NBA's following in China.

Morey's initial tweet included an image captioned: "Fight For Freedom. Stand With Hong Kong."

It prompted sportswear brand Li-Ning and sponsor Shanghai Pudong Development Bank (SPD Bank) Credit Card Center to suspend work with the Rockets, while the team's games were dropped by China's state broadcaster.

The post was later deleted and Morey said his views did not represent the team or NBA.

In a separate statement, the NBA said it recognised Morey's views have "deeply offended many of our friends and fans in China, which is regrettable."

"We have great respect for the history and culture of China and hope that sports and the NBA can be used as a unifying force to bridge cultural divides and bring people together," it said.

U.S. lawmakers said the NBA response was shameful and showed how China was using its economic power to censor speech by Americans in the United States.

講完哩一句
中國舉國杯鳩火箭：
On Sunday, Chinese sportswear brand Li-Ning also condemned Morey's initial tweet. "We have already stopped our cooperation with the Houston Rockets, and continue to urge them to give a clear answer on this matter," it said on the Weibo platform.

China's SPD Bank suspended marketing activities and publicity with the NBA team, and state broadcaster CCTV's sports channel said it would halt any further broadcasts of Rockets' games.

China's consulate in Houston also issued a statement saying it "made stern representations to the Rockets and requested them to clarify, to immediately correct any mistakes, and to eliminate any negative influences."

The Chinese Basketball Association, chaired by former Rockets star Yao, said it was suspending "exchanges and cooperation" with the team.

Fans in China expressed their anger on social media, with some calling for a boycott of the Rockets.

"I watched the Rockets for 21 years, but I'm still a Chinese person first and foremost," one user said.

唔識search?

james harden 條撚屌都跪撚埋

含撚啦哈登

大家知唔知道宜家外國人點諗勇武
你應承過會做勇武塊盾
宜家勇武要大家backup 啊！
勿中林鄭割蓆計！
記唔記得當初應承過
核彈都唔割

正式宣布：文宣洗地開始［行動po求置頂］

行動Post :

目標一、哂馬
由於警狗唔再批不反，即使批左亦會製造衝突。
為左令和理非可以舒舒服服地出返黎，展示人數同民意，
所以就利用黃店門外既人龍，製造畫面同話題吸引媒體注意。

目標二、支持黃色經濟
依幾個月生意難免受影響，加上可能被藍絲杯葛，
良心黃店係好需要大家支持。
最實際既支持當然就係拎銀包出黎，入錢入錢入錢！
另外參考連登既食評，由於良心經營既關係，黃店食物質素一般都偏高，
絕對係win win雙贏！

------------國際文宣------------
請將買返黎既貨物/食物/單據同排隊盛況
一齊用#Buy4HK
放上IG, Twitter, reddit